[練日文] 連登最輕鬆愉快既日文交友聊天PO 上線啦！！

小弟學左日文一段時間，但真係覺得前路茫茫，無窮無盡既生字、句型真係搞到唔想溫

相信好多學緊日文既人，最多上堂講下日文，平時都唔會講／寫日文，所以想開呢個PO，比大家9UP下，入黎吹下水，日文中文都得，最緊要自己練到

有D咩疑問都可以放上黎，等識既高人解答

咩都可以傾，例如你見到A巴打講左句日文，你理解完又可以quote問下大家係咪咁既意思

可以首先粗略介紹下自己同自己既日文程度，等彼此有個認識，就可能勁既巴打會用d淺d既字就我地

利申: n5後期

人がいないか

好快會變中文討論區

其實都無所謂，因為我都無可能所有想講既野都變到日文

主要比大家有陣想日文傾下計，或者交流下學日文咁

めっちゃ眠いよー

ごきげんよう

仕事中のなにやる気がない

修正ありがとう

今日暇ですね

尋日上堂老師呻有班學生個個都淨係去旅行先用學得好差（我個班就大部份日日都聽/睇日文）。唔用真係好撚易金魚腦

普段話す機会が少ないからね。どうすればいいの？

KindleでAmaonJPから小説ダウンロードしたいだが、末端が古すぎてできなくなった。がっかりした。

日經で日本語を勉強している、先生や学生はとても親切で、しかし授業の効率はあまり良くない。

有錯請指點

謝謝茄子

日文學左3，4年就無心學落去
好似學左10幾廿年英文咁一樣咁屎

n5水平の私、この文は全然わからない

貧乏せいで、いつも自習。ググるしたらどんな教材も出てくる。

明明做返緊工但無幹勁

どこで勉強しますか

わたしが日本語のオンラインゲームをしますから、日本語の練習がちょっとありますよ。
利申:N5未滿

すごい！どこかで日本語を習っていますか？

我唔想開名喎...個個老師得十班咋喎我一開死鳩硬

有陣老師話要用どこか，但明明用中文既諗法，どこ都應該得啦

樓主係邊間學？

オッスお願いします

上面有講,日經 本來想去第一日語，但太爆，要排好耐

如果有心學既人，就去第一日語啦，功課多好多，偏認真；日經好Hea，唔做功課唔理，老師好就學生

日本人と話すの？

また間違えた

咁又唔好用中文個concept扭入去日文度...考能力試個陣玩死自己就唔好啦
語氣上你講兩個字啲人都明既

大丈夫、気にしないで

よろしくお願いします

やれやれ

嘗試解下

因為窮既____ ，一直自習學日文，google _____ 點樣既教材都可以搵到。

意思唔同喎
どこか 係某地方
どこ 係邊度

そうですよ。一回ゲーム（三十分ぐらい）に日本語を三回ぐらい話します。

N5のくせに

冗談だ 何を目指しているのか？

京都へ行く予定だが、どこか良い場所を教えてくれない？

窮嘅錯,自習. Google(ググると) 自然乜鳩都揾到
ぐぐるしたら係錯, 呢排成日打錯野做錯野

寝不足のせいかな。

おおー
それはいいね。うまく話した？

天気がいいから、鶏を呼びましょう

彼は日本の 携帯電話のゲームを遊ぶと思って、たぶん日本人と話すことがありません。

召喚獣 - カザミドリ

日文渣要組一句句子真係好哂時間，又要查字，順便記埋

所以回得慢左，唔好介意 盡量都會回皆さんよ

考日文試果陣成日聽到依句
天気がいいから、揸波しましょう

これはまだ下手ですが、最近東京へ行きました。コンビニの店員に話しましたが全部で日本語ですよ。とてもうれしかったですね。

サントスさんのいっしょにいく

ライオトのLOLですから、形態じゃありません。雖然我都有玩PAD

我は你の老母を屌します

我諗起佢演戲真係笑到我

我又打錯呀屌

屌樓豬の老母

樓豬は仆街ですか

よかったね。
私も日本へ行きたいなぁー雪を見たいよー

いきましょ！でも最近お金がたりない

いきましょう！でも最近お金がたりない

とりじゃなくて、風俗娘じゃ

もう休日がありませんな。。。

サントスさん係咩梗黎? 第一句係話天氣好好,一齊去叫雞 ?

我用緊本書個主角,佢個個梗我應該未學到,但佢平時啲演技真係笑死人無命陪

みんなの日本語という教科書を使ってる？

有冇人考n2

考n5

留名學嘢
平時主要都係靠打機同睇動漫學返嚟
要自己組一句句子出嚟真係好難諗
不過樓上講啲嘢都睇得明嘅
至於佢地句嘢啱唔啱語法就真係唔識睇
とりあえず よろしくね

今週の日曜日 日本語能力試験を受けた人いるー？

なにも怖くなくて、ボールをける！

你id唱歌好好聽 但n2，對我黎講超級遙遠

N5都唔撚俾考
屋企兩個大佬一個N1一個N3,一係屋企溫書就被人笑

N5炒左兩次了

質問があります、ありがとうございます

想問下casual speech個は が を です ですか 係咪任何情況都可以唔要

文法太屎
今次實死硬

N5都炒

N1を受けるゴミ

有唔明咪可以問

我老師個班內試都有人炒,淨係教左十個動詞咋陰功(佢地)

よろちくび

好阿恥笑你十分鐘先,你仲問唔問

何年まえ受験した、Ｎ２取ったがまだへたなんです
絶望した

想考多次dse日文

N5讀下單詞都好易過

記吾到

咩野學校咁無良

同じだ
きっと不合格と思う

我以前都以為係...直至見到佢地之後先發現我錯了
あした高低音都錯十幾堂.死未

咁我地教到個度係得十個動詞學之嘛

誰か助けて

有冇人granmar好屎

二人は性格が悪いね 以前彼たちはあなたように下手と思う
求改

老實講
大把人N1 連4種重音係點都唔識啦

係，普通體一定唔使加 です ですか ，助詞視乎情況，現實同日本人傾計，其實都可以唔要

識好多人連 端 同 橋 都讀錯

ちょうどこの前東京を行ったことがありました。初めて東京をこの目で見て、とっても綺麗でした 。数人の女の子と一緒に写真を撮って、話もしました 。
何日間も大勢の可愛い子も見つけって、もうあそこにずっと泊まりたいです
どうして俺がこの香港に生まれたのだろ

呢樣真，我生字/文法都比較熟，但一講，d高低音同老師成日相反

留名日名係 ラウ ミン

明明你仲淨係識丁寧體突然同你講句商用日文.仆你個街咩玩法

垃圾試答
睇你有幾casual 但其實正常會話都會有は が を嘅出現 後面嗰兩個係禮貌用詞咁解
你唔用desu就變da咁解者

問題係好多人唔識睇高低音個標記

間唔中就有啲咁嘅post
btw lmに来た
よろしく

我覺得睇情況
Desu 有時見人講casual speech 又想強調時會用
は が を呢d助詞無左會影響句子意思, 真係要睇下想表達嘅複唔複雜

利申: 靠估

啱啱學數量詞個堂我飛左去日本,番黎即刻默書頭都暈...乜鳩10張郵20張明信片...撚識咩
被佢轟左十分鐘再慢慢教,明番晒

我用個個字典係0 1 2 3...成鳩日記錯 0 同1

n5就算唔上堂識中文有睇下動畫撞下都好難肥

我都係鐘意0123既標記

香港の女の子も可愛いよ

有無咩手機apk / 網上辞書，係中+日又好好架? 手上得個英文<->日文既

どこが ?
可愛くもでもない、馴染んでもない、スタイルもあまり良くない、格好も別に目立てもない

如果唔係有心學，真係會連50音都背唔完，背完又唔記得舊既

あまり可愛くないですよ

ウンコなう

係
我50音刀成日吾記得

同我求先講個班同一班,用左12堂(18個鐘)先勉強記完50音(聽完我地全班爆笑)

トラベルはいいけど、長期滞在は地獄だと思う。
ともだちは東京で働いてる、企業文化が面倒くさいだといった

有絲打偷偷負評你地踩香港ギャル

想同大家分享一件事
唔知有冇人想聽
從此之後我就好憎日文

刀你吾你
まず香港で使う漢字をちゃんと勉強してください

google play搵tatami
打中英都搵到個字有埋點讀同例句

おいしいそうです おいしそうです個讀音真係聽到?

唔係特別想聽但你想講就請講

有冇group?
我都係N5後期, 日經學緊
有冇其他好D既學校介紹? 日經好似廢廢地

我用新時代,有齊我本書所有必需生字

樓豬はよく中国に邪マッサージをすることって聞いたんですけどマジ？

我覺得學language（尤其係香港人學日文）最忌既係上から目線
成日見人笑人日文呢度讀得差 個度錯grammar

唔介意拉番前個進度可以過黎,我個班有空位(自爆

1月6號前有冇可能由50音都唔識學到同人溝通到

日經n5後期 話唔定我地係同學

次月末は東京へとコミケ行きます

我自己iOS俾錢買快易通加新明解日日辭書
有時有d方言得日日辭典先有(當然Google應該搵到既 )
唔俾錢mac本身都有日英辭典
不過iOS要highlight住先出到解釋

個陣考日文speaking
好唔好彩咁撞到個JLPT會長女人
講完20分鐘野 自我感覺良好
以為一定有merit above
出到黎得pass
從此之後我就冇再睇有關日文既書

睇咩程度, Hi and Bye 唔係無可能

其實最緊要一定要同native speaker講過野先有用
有好多人考完上n2 n1但可能直頭唔識同日本人溝通
我得n5 之後一路自學同睇日綜黎記
兩次去日本同日本人都叫做講到野同傾到計(試過同個阿伯傾少少政治野 )
但都會有唔識啲字點讀點講嘅情況出現 呢啲靠睇書係學唔黎 加上連日本啲後生都開始改變好多字例如讀少幾個字嗰啲簡寫簡讀咁

日日溫+學係可以.但你想用黎做咩...未必有老師可以就到你要既速度(都唔理你底子問題已經)

大佬屌鳩新黎個兩件明明N1但同客講電話(架仔客當然)面紅到收左人地線

私もこんなに思った！

我學完都唔多識幾時應該將個音唔讀，所以我決定相信日本人既理解能力

我係肥仔教, 佢算教得唔錯

去旅行 想買野食野用日文講

你教到第幾課?

你用番英文吧啦
淨係單詞量你都背撚死

会社で少し休憩している

Hi and Bye 就簡單啦，3小時都得

你話要明對面回咩，進行溝通，就真係難，除非你天才啦

啱啱完11,佢應該會考你數量詞同之前會考既野

iOS仲有本免費既叫imiwa都好好

寒くて長い行列、けっこうです。
夏コミに汗臭大軍はこわいいよ。
コミケはあきらめた.

我覺得識日文去日本旅行講野唔難，最難係你聽唔聽得明佢答你啲咩
之前學N5試過去日本問洗手間係邊，對方用日文教我點行，其實我聽唔明，只可以靠佢手勢估個廁所係邊

好想趁仲有體力排一次大手社團

我教到17啦

唔好諗住睇書記
睇多啲節目黎等自己自然記左佢好過
我腦入面啲日文全部都係咁樣記
平時連開口講都無乜

皆さんの日本語は上手ですね俺はn4日本語実力があるだけ n4Grammarと単語本当に難しいね

即係你黎我呢邊會俾多半年學費學重覆野,
我地個老師係偏慢,一定要全班都識先肯繼續
你讀錯既話要你讀到啱為止(一句重讀三十次都試過)

君の社長 : あなたに賃金を与えった、休憩する！？

我都試過
例如去買野佢答我啲野嗰陣我真係有啲字完全聽唔清楚甚至係未聽過 要佢講一講個英文我先get到

我開口講=自言自語

好似好難 用英文算

自己係屋企唱下日文歌咁都得嘅
或者跟住一齊叫啲動畫台詞

ここに1月の留学生がいますか？

新人留名
星期日個考試等收皮

其實每個人學日文有唔同目的
有d真心鍾意日本, 有d想去旅行買下野用到, 有d為工作
如果本身都唔係有心學好咪由佢, 唔洗呻既

寫同睇都唔難 一個好似 一個聽講 但係聽差咁少點聽

私は日本のアニメが好きですから、いつまでも日本のktvを行きたい！

どこか同どこ完全唔同意思wor
如果上面個句用どこか問既話會變左yes no question wor

ハロ、こんばんは、
わだしはホンコンのマッチです、
あなたはとてもかわいい。
實行用架文跟佢friend下

いつまでも ？
本気 ？

佢目的就係想你記得個字點串嘛 聽唔明，你唯有靠前文後理，推理佢係好味咁解

學緊第15課 N5廢撚留名

上次去日本咁啱識個架仔陪我唱林檎女王....
滾動到PK

すみません
これ、これ、とこれ。
お勘定。

個字唔係咁解? 想講 " 一直都想去日本既卡啦ok"

我同朋友去親日本都會走前一日唱通K直落搭飛機走

係「わたし」，冇點點架

首先前後句唔balance，ですから但之後用行きたい會好怪。いつまでも？？？
ktvに唔係を

いつまでも 直到永遠
いつも 總是 ... 講常態
いつでも 不論時間 /情況

日本で働いている

何を知りたいですか？

N2 3/12

この方はも九十パーセントの問題 解決する

前句丁寧但後句普通體所以怪

いつも 一直都

いつまでも 直至幾時也

本気 ほんき 認真？

会社の文化はどう？ビジネス日本語は難しい

好きですから唔係普通體咩，好きだから應該先係丁寧?

日本語が全然話せない

係

カラオケに行きたいです。
(Purpose)に行きたい

其實聽到
一個有長音一個冇
冇長音個句個し因為後面係そ所以唔會發足音
只會讀oishsou咁

調返轉

哦明啦，一係前面轉だから，一係後面加番です

すみません
これ これ とこれ (手指1☝🏻️) お願いします

好きだ 普通
好きです 丁寧

有餐牌照讀咪得

わたしは
日本人講野唔會成日わたしはわたしはわたしはわたしは
會俾人自我的感覺

日本のアニメ
日本的動畫有點多餘, 叫親アニメ鬼佬都明係講緊日本果d

ですから
有d怪, 應該だから？
就算好きで接應該都ok

いつまでも
呢度意味不明

君のlihkg id......乃木坂４６のファンですか？

はい、質問があります。よろしくお願いします。
商用日文到底煩膠到咩程度，
有獵頭搵過去香港老任但要求商用日文加n2我應付唔到，但下次再有其他公司（老任咪搞）希望可以搞得掂

何時まで残業されていますか？

いつか 日本のカラオケ行きたい！

?

日系企業
例えば、基本的に上司より先には帰れないし、仕事効率がめちゃくちゃ悪い

ビジネス日本語はそんなに難しくないけど
敬語は……

其實你咁講，男性都唔會用わたし

重點係樓主搞唔搞得清 普通同丁寧幾點點解分開用

我覺得日文最難既，就係好多時用我地中文既角度黎解讀，你完全唔會明點解可以咁解

一個します, 已經可以用係n種情況，有n種意思 而家偷步預習緊 被動形，難到仆街 同英文學既被動式，完全唔同.....

敬語やばいよ。。
メール長〜い。。

さんとすさん
出現了

クレームとかにあったことある？

デゥネイロモチャウハイ

應該用僕、俺？ 定我可以叫自己阿蘭ちゃん

欅も

こんにちは

我都覺一開始學會唔明日本人諗乜 講乜都要兜個圈 不過學學下就好易理解到日本人點諗野，你就會開始明佢地點解咁講咁做，明戈之後你又會易啲知道日文文法點用 睇下綜藝/動畫留意下咩情節會講咩日文就會易代入啲，加油

わたし就冇計，初學一定被人咁教，冇辦法。
冇錯，日本人講野唔會有咁多你你我我係對話入去

片假名はとても苦手

初めまして、私はサントスです。ブラジルから来ました。

好KAI喎自己叫自己名...有時臨時作句用自己名我都讀到有少少面紅(老師拎我黎作...無得揀)

男人老狗用自己名做第一人稱好撚嘔心

ぼく比較嫌d對長輩個陣用, 同fd咪おれ囉
做野就わたし都得

私の名前は泉水姉です
よろしく

吾がめぐみん

サントスさんだ

N1 路過
見到連登好多人學日文好開心
各位巴打加油

第1課ですね

之前學敬語同商業日文最有印象嘅字就係「承ります」 一共8個音

僕 謙卑,下向上
俺 自我？向下或平輩

日文老師話佢自己生活上盡量唔用『我』同完全唔用『你』 聽到都覺得難

日系会社で働いてるけど
いつも上司より先に帰ったり
敬語も使わない
とても楽な職場

n6留名

カタカナとひらがなもわかりませんもしれないよ、彼は

カタカナは易しいです
お前はバカですか

平假名,睇唔明,
片假名,更加睇唔明
漢字,唔識讀...

死ぬ人を 黙らせてください

呢句樓主你想講咩

こっちも。。。
上司にタメ口とかもやってるし
めっちゃ楽

30代ならそんなに気にしないね

ホウレンソウならキツイけど

死んだ人？

泉水姐姐瓜左，我諗住搞下gag，話死人收聲啦...... 係咪寫錯哂?

お世話なりました

ああああ、わかりました！

知道名就叫名, watashi 如果對意思無影響就唔用

死んだ人は黙ってくれ/ください／黙れ

3號考N1路過

黙れ

見到一堆片假名就頭暈
上次係日本食西餐全部交比個fd點菜

死者は黄泉に帰れ

我都係考N1
等緊去送死

好難知佢到底講緊英文/法文/德文/定原來又同你講番日文

N5初心者参上！！！

わたしもね、よろしく

ヒヒ
あなたはおいくつですか

黙らせ係使役形，A讓B去做，你加埋ください姐係請對方讓自己收聲(如果你係句子冇指明咩人就多數講自己)

能力試験受けてない

だから、写真がない レストラン を入らない

使役形應該最難既形了，想死

日本語は難しいですね

だから写真ないレストラン に 入れない？

題外話
ね同よ係有分別嘅 呢度用よ好啲

因為唔會預計對方都知?

私は バスで学校へ行く！
ファイナルは来週に始まりだ

俺....学校に行く時....バスに登ると思う

りうめい

入れない咩黎 ? 係咪轉形個d黎，好似未學到

呢度嘅話係
除咗呢樣ね同よ用法上仲有其他分別 詳細請google

今日 明日 今年
呢類不定時間後唔可以有に

幾個鐘後考oral，想問下 張相最右果個人 點講

登る？乗ると思う

可能形

入らない 唔入
入れない 入唔到

定我程度低，理解錯佢句子，用に唔係用で

唔係，意思應該係「請你令將會死的人收聲」

この写真で一番右のひと

こんにちは、初めまして
僕の名はオンキュ、もう社会人だ。
趣味は野球、好きな曲は風の街へ、好きな漫画はダイヤのACEだ。
どうぞ宜しくお願いします。

写真の いちばん みぎの人

我想講: 無料理照片既餐廳，我就唔入去啦，無得手指指咁點菜。
咁應該用入らない係岩??

但係嗰句講心理上唔係好敢入嘅話
入りづらい會唔會適合啲

に乗る
Or
で行く

你果個係點教法?
我果個係2堂教一課
1堂教grammar 同單語
1堂就做功課造句

行かないとか?

我覺得カタカナ先好，識睇就識解
平假名識讀都唔知係咩

そう言えばそうね

入りづらいの方がいい

i go to school by bus

写真あれば いく！w

小弟想學日文
想問下大家邊到學？大概幾銀到
有睇過日經 但都幾貴下
想睇下有冇其他選擇

私も

窮撚表示 google 搞掂

右から一人目？

一番右の方

單語>默書>文型>練習>會話>對問題
視乎學生情況增減side track機會

日經好似7xx 6堂?

第一日語好似平d，但都要100+一堂，n5起步可以自學先

呢個最簡單 thx

痴線，你地咁嚴咁多野搞 日經真係好輕鬆.............

ああああああああああ
いっぱい日本語話したい、日系の会社入ったのに、広東語しか話さんんん。
上司は香港人だからね。。。
もちろん、日本人もいるけど、日本語使うのは挨拶だけだ

完全一樣

私塾黎..我地一班得八個人架咋

唔通我地跟同一個

吓？我都係日經但一樣喎

哦車

好多有持續進修基金claim
利申：讀緊pasona，advance 7舊幾水一個月

わかった
サントス先生 ありがとうね

私塾冇持續進修funding，窮撚上唔起

つまり日本人たちも普段挨拶以外広東語で会話するってこと？
逆にすごいわ

我想問下你果個教動詞變化
會唔會話i音為第二類動詞只係小數例子?
定係會教你分幾時為第一類, 幾時為上一段動詞?
sor 講到1999

係喎唔記得咗佢前面有提到死的人

最近は暖かかったですね

どんな会社ですか。どんな事業をしますか。

12月なのに

私は中文大学の学生です
12月4日はに日本語の試験があります

自學左推量形 ，其實係咪即係たい形既禮貌形?

食べたい ＞ 食べよう

相認啦
btw, 我班得7個

わたし、以前一回写真を頼りがら、やっちゃった
あの時まだ日本語は下手ですがら、写真を見て、鶏肉だ思うで、頼みました。
それて、
鶏肉は鶏肉だけど、ごはんがない
バカすぎ

... 12月3日でしょ

違いますよ
会社の日本人は英語も苦手です 広東語なんで無理

天気を全然分かりません
呢句啱唔啱?

わたしが逆にそんなに文法のこと気にしても仕方ないと思いますが…まず口開けて喋るのは大事だと思うやで。

最近は暖かかくなりましたね

呢句係咪同佢個句一樣意思?

たい 講主觀意願, 講自己
よう 可以祈使

あなたもjasp1450の学生ですか？

丼と思った？w

你話同自己講食べよう得唔得我唔肯定
感覺似說服自己去食, 唔係主動想食

みんなが日本に行って 当地の日本語学校で学ぶこと思ってますか？？？？ 私は大学三年生で 卒業して 日本に行きたい

意味が違うのです。
暖かくなりましたは少しづつ暖かくなってたのいみなんてすけど、暖かかったはいままで暖かいけどこれはわからへんの意味もふくめてるんです。

丼だと思った？

現實其實跟可詞，使唔使加だ.....

被個例子我?

あ その日本語試験ってjlptじゃなくて学校のテストですか 間違えましたすみません
そのクラスの学生ではないんです
試験頑張ってくださいね

あ、私も中文大学の学生です でも日本語の授業を取ってない

清，你記動詞個腦係ます形定辞書形先？

ます去轉就

ます前個字係い段就好大機會係 五段動詞(group1)
え段就係group2

Group 3 係 します 来ます

貿易の会社です
ポストはアカウントです

水蛇春咁長，好多字唔識，投降

食べよう都可以係意志形

頭一句即係最近好暖
第2句係而家變得愈黎愈暖

日本へ出張することはあるんですか。

即係會教返你動詞既字典型
先再教你點分個動詞係邊個類別
話MA SU型果陣, 字尾音係i 多數都係第一類
唔會話"借RI RU" 係special case 所以係第二類

わからへん 係関西弁？
好少聽

そうやで。
よく知っとるな

ここに中文大学の学生がたくさんいますね

はい
Cafeでぜんぶメインだと思うだ

咁「最近は暖かかったですね」又最近又past tense，有冇衝突 如果講緊最近應該係到呢家都暖?

無教到,我諗佢除時教平語氣先講

無錯, 不過佢教就要學辞書形記
咁唔係應付唔黎n4之後
大家的日本語教人記ます形應該會害好多初學者

高橋李_香博士知ってる人いる？

関西弁ええやん

関西弁 めっちゃ面白いw
最近の映画、ドラマもちょっと出る

せやな

方言が好きです
不過好難聽得明

昨日まで暖かかったですけどね…改成咁就會有尋日都仲係好暖 即係現在凍左
有少少 wfc
最近暖かいですね好d

もしもし、誰かいる？
返事してください

絲打唔好介意
思う唔會直接跟だ 一係中間加個ん 變做思うんだ

咁要睇個導師點演繹

一陣學晒普通唔識丁寧又一堆目上撚又煩

うちは関西の会社で働いるので
少しづつ標準語から関西弁に変わってしまう〜〜
しゃないなー

関西弁で話す女の子はかわいいだと思う

わたしアカウントの職員から、出張ことがないです
セールスの方があるけど、日本じゃなく中国へ。

貿易会社ってことはなになに商事とか？

関西弁で喋る男もw

(唔好思意 我超口語lol)

點會 謝指正
冇咩機會打日文 要練先知自己錯咩

Kalafina の歌？

ええちゃう？
仕事でもないし

羨ましい 私も日系企業で働きたいなぁ
日本語も練習できるし

うちは思うんだと思ったとっちでもええけどな。
喋るの場合なら

うちもtgを使って連登の方々練習相手してあげたんけど、彼らはあまりやる気がなくて…ー
日本会社はわるくないやでー

呢個唔識用日文答
都係賣d紗啊同埋唔知咩布
主要係再賣比人拎去整衫

ごめんなさい、たくさんの返事がありますから

いままで 野球の遊び方は全然わかりません

あ、ごめんごめん。こっちの質問方が悪かっです。
伊藤商事とかの会社だと思いましたー
生地とか布地を販売する会社ですね。

求TG練習😭

最初彼女が書いたのは 思うだ よ
それになんの場合も関係なく
この二つはちょっと意味が違うと思う

この自己紹介は悪くないですけど…敬語を使うなら最後までちゃんと使ったほうがいいだと思います。
いまは社会人です。
趣味は野球で、好きな曲はなになにです。

そうそう、そんな感じ
いつもメールにこの二つの名詞を見ました

うちは男のんだけどそれでもええから 笑

the person who was fat
ふとったひと
點加ている

関西弁ならなんでもええわ

太っている 人

思うんだはちょっと100%は確定してないの意味が入ってます。
思ったは自分の心の中に100%確信持ってたの表現方。まぁ、気にする人はいないけどね

それは会社次第

唔駛理過去式咩

サントスさんBB

結構たいへんやな 笑
頑張れーこの２つの名詞はちょっと違和感感じますね。この２つの単語のほぅ自然だと思いますよ。

もちろんある

ちゃんと謝れば、大丈夫

朝まで仕事の人もいるよ
家にも帰れない
会社にベッドあります

ちょっと待ってな〜あとでtgアカウントもう一回作るわ

ダレ？

我開始明點解每次日文po都會好快收皮，因為我傾左幾粒鐘，而家見到一大堆日文字都有d頭暈反感

でも、日本語の勉強を放棄しません！

私じゃないですけど
知り合いw

これは会社によると思う 笑
うちの会社は社長一番退社だし、先輩たちは用事ないなら早く帰ってなっていつもいってるし

100％確信した と 100％確信していない ただ自分の思い込みだけ
それでも違いがないと言うんならなにも言えませんが

そうですか

日本語の勉強は諦めません。

そうですよ。だから自分100%が確信した場合は思った。100%じゃないときは思うんだ。あと実際に喋るときの音調とかによって意味もわかりますけどね。

いいえ、FictionJunctionの歌です。
けど好きのは千葉紗子のバージョンです。

今は新しい仕事が始まったばかりだ...転職なんてできへんや

関西弁のアクセントどうやって練習したらええかなぁ

変わりますけど 入力間違い

二年くらい留学した

睇得明，有啲睇到文法錯
但係自己寫就一句都寫唔出
どうしたらいいのかわからない

大丈夫やで。うちは29なのにもう4回転職したし。能力あれば大丈夫🙆‍♂️

過労死聞いたことある？。。。

勉強になりました

とりあえず喋って 笑

にちようびN5のじゅけんをして九展へいきます。
岩唔岩文法

そうですか。私はいつも日本語のサイトを見ますから、今まで大丈夫です。

どういたしまして〜

社畜

以前東京のファッションブランドで生産管理やっていたけど、生地の注文たくさんしていた。懐かしい

諦める と 放棄する と どちらがいいですか？

日曜日は日本語能力試験のために九展へいきます
とか？

管理職

以前日本で働いてたけど、いまはもう香港に戻って日本語は全然使ってないですね

留学している時にパブロって言うチーズタルトのお店で働いてた

ireiego wpgihwh wo eiehve

こちらもFictionJunctionが好き

放棄はなんだかちょっと違うなんだけどな…
責任がもってるのにやらないのは放棄を、使う場合が多いですね。あきらめるは義務的な意味があまり入ってないと…思います 笑

如果想整簡單d

日曜日 九展で日本語能力試験をしにいきます ，得唔得架?

いまの日本会社も大分わかってて昔ほどブラックじゃないですよ 笑ー

そもそも 思うんだ と 思った が一番違っている点は現在と過去の違いではないんですか
もし 思うんだ と 思う なら意味そんなに変わらないが
そう考えると 思うんだ と 思った の違いは
本当は 思う と 思った の違いじゃないんですか
彼女がカフェなら全部メインだという考えを持つのはもう昔のことで、思った の方が合ってると思う
確信のレベルを言うんなら 思うんだ と 思う の違いでしょう

大丈夫やで！意味ちゃんと通じれば平気やで

今は大学を卒業したばかりだ。何の経験もないし…次の仕事は日系企業を目指すかなぁ

日曜日に九展へ試験に行きます。

長すぎ
読めない

実際格助詞に気にする人はいるかなぁ

長文申し訳ないけど、殺した。殺したんだ。どっちも過去式だし、文章を書くときは思うんだとかも書かないと思うーでもうちの日本語は独学なのでよく間違えるやで 笑ー

うちはiveです

思 <この字何回出たのか数えてみて
我份人有啲長氣 又鍾意睇啲who fucking care嘅嘢 我問題

我想問會係邊學日文同埋貴唔貴？因為我對日文有d興趣

エロケームは50音を覚えるの一番早い方法

所以咪就係話現在式同過去式唔同
殺した 殺したんた 殺すんだ
思った 思ったんた 思うんだ
前兩個根本都係過去式用上嚟緊係冇乜分別
但係你而家講緊係第一同第三都冇分別
但係第三明明係現在式

我眼盲 又好似你岩

はい、わかりました、ありがとうございます。

助詞はとっても難しい

留名

好耐冇試過打日文長文打得咁爽
多謝巴打肯理我呢個長氣鬼

巴打

食べたんだ
食べた

殺したんだ
殺した

呢兩組語意分別可唔可以解比me聽

路過
聽得明但唔識解

iveも悪くないわ 我有時覺得讀hd實用過degree（學嘅內容），如果講學完岀嚟做野嘅話

最大問題係師資同學生（同學）質素真係參差不齊姐

食撚左
食左

殺撚左
殺左

まじで悪くないです、
自信持って！

それはいいですね
うちはそんなに残業ないけれど
仕事終わってもどうしても
30分-1時間ぐらい残っていたい

なんだよお前ら と思って
それは会社に愛社のアピールって言われた

そうですね、あれはちょっと複雑。
たまには僕も忘れだ、特に試合中の時、凄く緊張だから。

以下個人理解有錯請指出
んだ/のだ 有解釋原因嘅意思
用喺問句嘅話會有少少質問 你一定要解釋俾佢知嘅感覺
加咗ん/の唔多唔少聽落去語氣會重少少
當然你見平日啲人都冇咩所謂咁用就知其實分別唔係真係大到加咗/唔用就錯
點用其實真係好鬼蝦人 聽得多你就會知幾時會用 一切靠感覺

皆さん、はじめまして！
タムジャイ大好きなんでハンドルネームをタムジャイにしました
一応日本上司いるけど気楽に話かけるような職場でもないので、普段あんま日本語使ってません
(メールとかはガンガン使ってますけどね！笑)
マイペースでこのスレで皆さんとお話できたらなと思います。
よろしくお願いします

ちなみにもしtgグループがあったら是非参加したいです。
Lihkgでお話したら自分に返事が来てもわかりませんしね

質問(しつもん)同問題(もんだい)其實有咩分別

問題とは・・・主に常識から超過された思案或いは異例、意見、事件事故、行動等が挙げられます

質問は＝わからないところや疑わしい点について問いただすことです

by google

(笑)

question同problem

わたしは施治倫でが

question & issue/problem 好似係

日語程度係聽得明小小日劇動漫成日出現嘅字眼同鳩估漢字嘅級數，買左我們的日本語，但淨係背五十音都有困難 點算好

死背

聽得明小小日劇動漫成日出現嘅字眼

即係多謝,sor, 早晨呢d啦 ?

五十音 = 一切既基礎，咩都唔好理，背熟左先，覺得乏味可以係屋企唱下動漫歌，睇歌詞溫習下

会社を出ることは人生で一番楽しいことです

うち、一応大手日系企業の香港支店なんだけど、残業はダメって言われるし、一時期一時間以上の残業があったらめっちゃ怒られたし、残業手当があるってことはいいよね

いろいろ面倒くさいなこともあると思うけど、みなさん日系企業のことあんまり怖がらないでね

死背同死背+1

晩餐はなにを食べるつもりですか？

我學果陣日日抄, 一路抄一路讀, 寫copybook咁

好似んです 咁？

但んだ聽落好似帶小小負面咁

自己喺房唱多幾次k 自然會認得啲字
利申試過

最開頭都係聽歌睇歌詞

唔知係因為好耐未學過新語言定咩，細個學英文同普通話好似係好自然嘅事

睇唔明 最後係咪即係話日本企業其實唔算好恐怖?

btw你id えりぽんが好きです

呢兩個唔係就係だ同です嘅分別咋咩
如果你話負面 可能就係話啲人會似講藉口
係就係解釋緊個理由呀 不過似係藉口咁樣？

頑張ってくださいw
残業中なのに 連登

こん
運動している。

神戸牛を食べています。

うらやま

いいなぁ、日本へ旅行しますか？

よく茶記で食べる
安くて美味しい料理がある

珍しいですね、そんな日本会社めったにないです。日本人社員と上司は多いですか 仕事忙しいですか 給料はどうですか ぜひ 教えてもらえます。質問が多くてすみません。

我都唔知怖がる係n幾先會學嘅字
正確黎講係「大家唔好咁驚日本企業呀」
上面d字除左ot allowance之外大部分睇電視就學得識 最好係綜藝節目 其次係drama，唔好亂咁學動畫果d人講野

#えりぽんかわいい
除左関西弁之外福岡弁都好正

浦山牛を食べてる

二時間あと、てすとがあるけど、勉強するのが終わりません

二時間ご＊

可愛いPTGFを食べている

聞きたくない
今日ハンバーガー1個しか食ってないよ

紹介して うまいですか

君は天才だから、勉強はいらない！自信があってください！
求改

Same, 之後隔左十年先正式跟老師學，都仲記得晒個下好彩

私は30歳前に日本へWHするつもりが、日本の会社ちょど怖いそう。
やっぱり、日本へ遊ぶばかりほかいてすか？

原來要自己作句好難 希望你地睇得明

デュ レイ ロウ もう ゴ ハイ！

唔好提作句，我要作文俾老師阿屌（班內試）

Mcdonaldのですか？最近 新しい サーモンハンバーガーは結構美味しいよ

わかるけど
ちょっとへん

仲要係19題目「私の家族」

写真がないと真相もない

我識睇識聽
講同寫真係一pat屎
（學左2年 學到n3 未考）

いいえ、天才はまだまだですよ

ラウチュはひまですね

本当？もう説明してください

我啲は が で に へ 成日分唔到

それもこないだ食ったけど今日のは学校食堂のやつだけ

もう 》 もっと

写真かお母さんか

誰が日曜日に能力試験を受けましたか

ご丁寧にありがとうございます。
うちの会社は日本人の上司って割と多いですよ。しっかり日本語を喋れる香港人が少ないので、とりあえず通訳や翻訳のとき、めちゃくちゃ呼ばれています。お給料のことは察してください

私は三十歳前に日本へWHしたいですけど、
日本の会社ちょっと怖い、
だから、やっぱり 遊びに行くの方かいいかなぁ〜

ご飯食べ終わってホテルに戻った〜〜

みんな〜〜ひるごはんをたべましたか？

えええ、旅行しているの？仕事か？

たべました〜〜

食べましたよ、今もう7時ですね。

thanks
我淨係識用が做逆接

どう考えても夜ごはんでしょうが

私は7時から 12時まで 勉強します
大変辛いです

唔明呢句

はい、僕はいまさっき鰻丼を食べましたよ～

残業がなくて魅力的ですね。
私は来年卒業する見込みで、その後会計関連のお仕事をすると思います。しかし、香港での会計事務所は残業がひどいという噂がよく聞こえて、正直心配です。

大手日系企業だと言いましたが、どの業界の企業かを教えて頂けますか？また、新卒の採用は致しますか？

よろしくお願いします。

べんきょう ラ バイバイ

いいね〜〜〜

いやあああああん皆さん無視しないで

譚仔好き

到底日文點發 譚仔 嘅音

夾硬嚟 タムジャイ

仕事が終わって今家族としゃぶしゃぶしてる 仕事のあとでビールを飲むのが最高

MM2711 あなたのお母さんを屌します

まったくその通り
今からタムジャイ食べに行こうかな…

わたしも

考えすぎだよ！たぶん皆さんは見ないだけ

直譯
點諗都係晚餐下話？

應該用錯? 我想講"睇唔到" ，唔係想講 " 唔睇 "

相葉さん

記錯 よるごはん先岩?

あいうえい〜〜

みない 仲衰過 無視

じゃお互いの話し相手になろうよ私たちw

見えない？

ちょうど読んでない會唔會好啲
不過都係同無視無分別

見な!!!!

自習でn1一発で合格しました、しかもまあまあ高得点でした。
でもいっさ日本でバイトしたら、まだまだ足りないなっと思います。
みんな、一緒に頑張りましょう！

簡單d諗， 咁不如用 まだ読む?

またご丁寧な方ですね。
残念ながらうちの会社の会計というか、大抵のポシジョンは普通に英語できれば採用されますので、日本語ができる新卒なんて勿体ないです。新卒も大抵営業職しか採用されないらしいですよ。
就職頑張ってくださいね。あなたに合う就職先きっと見つかりますよ。

天才だな いつ日本語を自習しましたか？

如果用まだ後面應該要接ている型 即係まだ読んでいない
因為係形容緊個狀況
但呢個情況用まだ都怪怪的 因為你飛咗個留言你唔會遲啲先碌返上去睇

jlpt唔係考寫同講真係差好遠

真呀 考完n1都好
到真係要寫business email嗰時就會發現自己係零 同埋oral都係

4年前から本気で習い始めました。
1年前くらいでn1とりました。

あっそうか まだ後面應該要接ている型

我一直分唔明，到底読まない,，読んでいない，読んでない，到底意思上有無分別..

Oral都好既 我係日本住過番過工
Business係學過都唔會夠

どんな子供でしたか casual 可以點轉

商用日文只能夠從實戰中學習
oral呢d野睇天份，你個口音改唔到就係咁先

読まない 係唔會睇，姐係自己揀唔去睇
読んでいない 係呢一刻未睇
読んでない 係就咁無睇/未睇

読まない=我唔會睇
読んでいない、読んでない=未睇/而家無睇緊
（兩個意思一樣，不過ている口語時有時會省略咗個い字咁解）

何とかしてみせる

ちょうど同少し有咩唔同

無限agree
我睇日綜學同係関西地區住
d関西腔勁重
試過比東京人問我係咪関西出身

其實都唔只係寫/講商業日語，可能叫我寫篇風格比較casual嘅文章都好有難度
始終以前學日文個模式都係針對jlpt，無乜練寫作嘅機會

ちょうど係啱啱好咁解喎
ちょっと先係少少
簡單講就係少しformal d
interview果d都講得

所以識日本人真係好重要

咁如果用わかる再咁諗
わからない＝唔明
わかっていない = 呢一刻未明?

睇日本番組 ，或者去日本，d日本人講野點解咁快 廣東話人地講得快我都未必聽到啦

都係㗎，同埋要靠自己睇多啲囉
我有時都會上日本市政府個網睇吓人哋啲文點寫

簡單睇咗一陣 應該係要喺網上買
只可以用信用卡俾錢
之後佢一係寄張飛俾你
一係就用你呢條link講個方法用手機攞
詳細冇睇點攞但後者個方法應該起碼要有個日本電話先

睇電視其實學到好多oral

みんなよろしくー
日本留学中の僕、今度のN1を受けるつもりなんだけどさ、文法と読解しか勉強しなかったって困ってるなぁ

「読んでない」というのは「読んでいない」の略だよ～

関西弁好きやねん～

識睇日文啲句子 但寫/打唔番出黎

美雪姐姐

いいなぁ～～
本気で習うまでに、よく日本語のこと見たり聞いたりしてた？

可唔可以聽日交功課
あした ” だし” てもいいですか 有冇人知正確係點

你想問漢字?
出す
明日出してもいいですか？

うちも好きやで

Thx

4年前は五十音全然わからない状態でした

てない同ていない一樣, 口語食左個字姐

要解ていない要解ている
ている有一堆用法，常用既係現在進行(-ing)、習慣
読んでいる=睇緊(-ing)/睇開(eg我朝朝睇報紙)
另外仲有結果狀態(財布が落ちている個類)/經歷個堆, 好煩 教親左耳入右耳出

所以読んでない=唔係睇緊 或者 未睇
咁點解會有”未睇”呢個用法, 係因為佢focus左喺個狀態度

利申:半桶水, 順便當溫書, 有錯請指正

略と言っても、正式な書き言葉ではないです。
自分もよく間違えたことなので、今はしっかり覚えました。

我想睇下上堂炒得啱唔啱啫 因為google translate譯得好怪

要日本電話？
thanks先

應該可以好似你咁理解
但多數自己用都係わからない，因為嗰下唔明就係唔明
わかってない就感覺多數講人地「仲未明」
利申憑個人語感判斷

あした係相對時間, 唔係唔洗時間助詞咩?
再者表示時間唔係に咩?

咩都唔洗加, 正身正確

こっちは一応n1を合格したんだけど、うまく会話ができないんだ。もうちょっとうまく話せるようになりたいっす。どうぞよろしくお願いします！

I am so sorry
但係想問咩係相對時間
我自學grammar底真係唔夠好

不如咁 你試下註冊個ac先

私もあるおすすめのアプリを薦めたいhello talkと呼ばれるアプリです
是非グーグルプレイにインストールしましょう！

よろしくね
僕もそういう問題があって、いつも話したいことを広東語から翻訳したくて、めちゃ時間かかるんだ

最初からずっと自分で日本語を勉強するから、あまり普通な生活に使わない。よく使える時は好きなアイドルと話す時間ですね。もっともっと上手になりたいからどうすればいいの???

それで、今週末のjlptのn1レベルを申し込んだけど正直自信がないだね。。。だれも申し込んだ??

個時間係由現在做reference就係相對時間
例如 昨日、ゆうべ、明日、先週、おととい等等

こっちも。。。
君との全く同じ気持ちだ。。
過去問題したことあるの？

アイドルって日本語勉強の中でやはり大きいですね〜

紅字嗰part應該話例句係「まだわかってないの？」之類時候就會用ていない話「你仲唔撚明啊 ？」咁嘅語氣 如果普通わかっていない應該都可以話嗰刻/呢刻未明

首先 読んでいない 姐同 読んでない 意思上係冇分別。
〜ている 係講緊成件事既狀態，同英文既~ing form 有啲相似。所以 読んでいない 係講冇睇呢個狀態。
例：その本先月までは読んで(い)たけど、今は読んで(い)ないよ。

但係用 わかる 唔可以套入 読む度做類比，因為わかる並唔係一個意向動詞。所以読まない同わからない個本質有啲唔同，一個係我主動唔去睇，一個係冇意識下既唔明。順帶一提，わかっていない係可以用既（帶有強調語氣），但係知っていない嚴格上係唔岩。我地用知らない去表示唔知道既狀態。

不如開個gp講日文？

高手在民間，連登 果然「卧トラ藏竜」

好勁
自己未必用錯但係完全唔識解釋or講邊到有錯

岩岩先開第1回，咁快開小圈子group好似.......

利申: 有人開應該會入

我都覺可以係到吹下先 之前好似都有個whatsapp gp但好快沉

グループあったら、入りたいでーす。
よろしくー！

状態動詞, 意志動詞真係好煩
有時間解釋下

自動詞同他動詞，我都頭痕 又要記多個差唔多既

其實都係語言學上既名，自己覺得唔洗特登去記。
輕輕講一講，最主要分既方法係我地可唔可以用意識去控制做某動作。得既就係意向/意志動詞，唔得既就係非意向/所謂既狀態動詞。

少少例子
意向：食べる、走る、書く
狀態：ある、いる、できる、知る

用法上，表示狀態（依加做緊）時意向動詞要用ている。相反，因為狀態動詞本身已經有表示狀態既作用，所以唔洗及唔可以加ている。

希望冇錯😂😅

睇雞精書有講過好多都有formula記
好似a係自動詞e係他動詞或者中間多左隻字

そそー
tgグループ作成したら参加する人いる？

Telegram 係咪可以多人通話？想齊齊講，讀下文章，文法之類

對我呢d毒男黎講，好尷尬wo 同埋多人通話，大家同時講野都好難聽得清..............

應該一般情況都係錄音，等大家可以聽清，loop下然後評下咁

註冊到😹
但係電話我填852-(1234) -(5678)
得唔得架？

留名跟進

想問吓「唔好意思 最近學校太忙無上Twitter 我當日會到的唷」日文要點講 好驚錯文法未正式學過

自動詞 同 他動詞 等於英文既 不及物動詞 同 及物動詞。
即係有啲字係表示緊主語令一件事出現，有啲就講有樣野自己做左。

英文例子 rise vs raise

Rise 係不及物動詞，即係作後面唔可以放object
The sun rises
太陽升起。 成件事冇第三者控制，係太陽自己郁。

Raise 及物動詞，後面一定要跟object
I raise my hand
我舉起手。隻手係主語我去控制舉起既。

返黎日文

自動詞=不及物動詞
他動詞=及物動詞
點解叫自動他動？因為佢講緊object 係自己做左個動作，定係比他人控制所做出黎。

例子 （自 vs 他）
流れる vs 流す
離れる vs 離す
上がる vs 上げる 等等

水が流れる。 同。 （◯◯が）水を流す。

前句講水自己流。後者講有人放水/倒水。（令水流動）

順帶一提，好多老師懶解釋，直接講自動詞跟が、他動詞跟を。係大部分既情況都岩，但係日文動詞並唔一定係2個2個一對，有啲字係包哂自他動詞，如：開く、吹く等。而有啲係2對1，如：繋ぐ、繋げる vs 繋がる。呢啲情況，你要知自己想寫一句有冇第三者既句字，有既就用を令物件變做object, 冇用が令佢變做主語。

同感だ

我喺呢度答你好似離哂題咁
最終如果失敗咗唔好鬧我

Btw 自動詞同他動詞嚴格啲講係要背，因為啲rules 都係格硬寫出黎，有唔少exception。不過慢慢讀上去就練到語感架啦😂😅

すみませんが、最近学校が忙しくて、ツイッターを見ていませんでした。当日は行きますので、よろしくお願いします。

最後加返句よろしく好似好啲🤔

すごく難しいね、
その考え方も初めて聞いた。助けるわ。
まだ、英語も勉強できる。

最近学校が忙しいからツイターを使う時もなくてごめんね。その日は来るよ
咁得唔得 ？ 口語啲

ので係咪解因為?

初めまして
私はバスで学校へ行きます
どうぞよろしくお願します

最後個句怪怪地 似係講緊「個日會來臨」咁
すみません 最近学校で色々忙しくてツイッターをやる時間もなかった 当日行きます
無上twitter應該可以有個更加好嘅講法

時 轉 做暇(ひま)/時間
時譯做廣東話係個陣，唔係時間time

Yes
比て形同から更formal

最簡單咪見てない/やってない

当日は行きますので、よろしくお願いします。
譯做中文係咪因為嗰日我會黎，所以多多指教?

星期日考n2, 好後悔點解唔考n3

點解 你本身level去到邊左右？

勉強になりました 本身求救嘅member係想用咩語氣+對象係咩人 ？

n2~n3 左右，因為vocab量唔夠好睇考試內容，唔好彩有機會pass唔到 但考n3起碼保底過到先

から比較主觀，ので比較客觀d，所以比較客氣d

可以咁譯啊，不過我加上去係因為我覺得日本文化context上，佢地同人講 我參加/去一啲活動 既時候既重點係希望對方會關照佢，而唔係單單陳述我去既事實。

回上面

有冇睇twitter 通常會話 ツイッター見てる （冇睇 見てない)
使う 應該係講緊有冇用twitter呢樣野

みんな初めまして
昨年日本女性と知り合うために日本語を学び始めた

こんばんは

一年前N1合格したけど会話するとやっぱり日本人じゃないってバレてしまう...！

したことがあるけど。。まだまだと思います。。とりあえず。。今一番大切なことは自分の調子を調整することだね。一緒に頑張ろう

有無人知ya ha she 點解

優しいかな？
你係咪講緊 ya sa shii? 😂

tvb の番組は終わった、夜は静かで、いい勉強時間だと思う。

ＬＩＮＥはスマートフォンなどに入れて使うアプリで、メッセージを送ることができます。

哩句野意思係咪話Line係一個可以喺smartphone入面send message 嘅app?

12月3有無人考試 n3好無信心

はじめまして,啱啱開始學n5仲未記到生字同片假名lm

應該岩，我雖然有d字唔識，但就咁解

LINE是放入智能手機裡使用的軟件，可以用黎Send信息。

記片假名既時間，會係記平假名既n倍 頑張ってください

初めまして、無糖豆漿です。
自分で本を読んだりして日本語を勉強しています。
N3の内容はもう大体理解できるけど、話すことはまだ下手です。
自信がありませんから、このスレで練習してみようと思います。
よろしくお願いします。

生字勁難記,同時睇katakana好似低b仔咁吓吓要check吓羅馬音

羅馬音簡直係我呢d日文新手既救星 有d普通話底就可以好流行講到

想問下入面個など係咩意思

好多連羅馬音都記唔到

我淨係學過係 " 等等" 既意思
係咪指唔同款式既智能手機咁解? 等高人答

我都剩係識等等

所謂既等等可能tablet,PC掛

白素と申します よろしくお願いします。
睇係n3水平，聽係n4水平，講同寫係n5都不如
平時大量接觸日文網站，但自己好少寫/講搞到咁
去日本完全溝通唔到
どうすればいいの

btw淨係考過n5，pass
其實考n4都會pass到不過唔知點解有種強逼症要由最低個個考起

我二哥當初知我要認真學日文叫我直接考N3
好撚彩無聽佢鳩UP

上網R日本人，你有相同興趣其實唔會個個都拒人於千里

好彩個試都唔算貴 但係你一級一級考用嘅時間多好多

直唔直接考n3好睇你初學日文嘅時候有冇接觸過日文
我係又睇動畫綜藝又上日本網有時聽下radio 跟住先話開始正正經經學
背完五十音考n3其實冇問題 啲grammar都唔算好難

我想打好個基石慢慢黎先由低學起，話晒都係一個專業毒撚
都嘥左十年啦，無咩所謂啦對我黎講

我15年考n5 近兩年考都無考過
外國撚 呢邊考好貴
又懶得睇書，grammar無咩進步

老母以為n1係最低，叫我考咗n1先

回佢N1 係No.1 咁解

我反而中意學新grammer，反而唔鐘意背生字

但grammer真係無窮無盡........

明明生字先係無窮無盡
用親日文都覺得自己詞窮

作文被人限死用詞就真係詞窮，我連話三兄弟有共同興趣都唔準寫

N1だけで日本人真似できるってすげぇじゃん

頑張ろう！
語彙力の乏しい僕は、過去問題を辞書として、全部やってみようとしてて、やっぱり教科書を読むだけより実感があるねｗ

grammar學完n2就差唔多學曬日常文法, n1就係文章同正式(硬)文法
最開心係好多古語會出現係文章文法, 又係一個大坑haha
ところで、ここ古語を勉強したことある、あるいは興味がある人いるの？
如くとか、べしとか、まじとか
面白くない？

冇人理

Lm
星期日考n3
好驚聽解同vocab

はじめまして、よろしくお願いします

よろしくね～
まだ寝てない？

皆さん こんばんは
はじめまして、京阪特急です
よろしくお願いします

趣味はアニメ、映画、
日本旅行、鉄道です

好きな食べ物はラーメン、
寿司と天ぷらです（全部日本料理ですね）

日本語を勉強している方や
日本語に練習相手を探していますから
是非お友達になりませんか？

ちなみに 彼女募集中 冗談だよ冗談

我喺日拍bid咗野，想叫個賣家包得好啲，咁講會唔會冇禮貌
すみません、このパッケージの目的地は香港にあるので、もっと厳重に梱包してください、どうもありがとう

洗腦的一首歌 好多和制英語

嘩你連ですます都唔用，對方會覺得你好無禮物架

申し訳ございますが、目的地は香港になりますので、もう少し丈夫なパッキングをしてもらえますか。壊れる恐れがありますので、迷惑お掛けしまいますが、お願いいたします。

我平時日拍見d人用呢個lv既敬語

お＋ます形+します

都係覺得中間有d奇怪 我會咁寫
恐れ入りますが、届け先は香港なので、念のため、荷物の梱包はもう少し丈夫にしてもらえないでしょうか。ご迷惑をお掛けしますが、よろしくお願いいたします。
不過其實你係買家你係顧客 唔洗咁重敬語都無所謂

通勤電車辛い

わかる

東京出張してるので通勤電車たまたまに乗ると余計に辛い

九月から日本語を勉強した

やっと金曜日が来た 仕事が終わってビール飲もうかなあ〜

コメント二回しちゃってごめん

日文叫雞點講 ？

つまらない人生

風俗に行く ？

鶏を呼びます

9up

死みたい

よろしくお願いしますm(_ _)m
私も日本語の練習相手を探しています
よかったら

に 手殘

今年の？
頑張ってください！
何かわかんないとこあったら何でも聞いてね

同感 人生の意味見つからない

你想講想死定係好似死 想死係死にたい
今は猫の手も借りたいぐらい忙しくて死ぬ余裕もありません
ところで君は声優好きですか

有冇人下個月中會係福岡大阪or東京

最新の情報
天皇陛下の退位は再来年4月30日です。

みなさん,日本語の作文や会話についての本はおすすめはありますか

是的，=etc.

用手機手殘打錯左做み 下面有改返

えーっ、それは大変ですね。。。でも、連登仔なら大丈夫だと思います！元気を出してください！

はい、声優が大好きです。日本語があまり上手じゃないですが、よくドラマCDを聞きます。君も声優が好きですか。

来月君は日本へ旅行するつもりですか？

これワロタ

君の名前の人が大好きですよ
もしかして君も櫻井クラスタですか

溫馨提示大家普通對話果陣稱呼人地做「你」的時候唔好用「君/きみ」好d
「君」係年上/前輩對年下/後輩用比較多，當然可以話君の名は，或者歌詞都係咁用啦無所謂啦，但係作為外國人學日文，呢d野執返正會好d，人地對你印象都好d

btw普通會話果陣叫人的話好少用「你」，叫返人地個名OOさん會好d，或者skip左個主語，用その或者それ，好過下下都あなたの

大阪

即係如果唔知對方咩名，用あなた就最穩?

可能睇得多anime

はい 櫻井さんだけでなく、他の声優も好きです
ところで最近大学で韓国語が勉強していますから、日本語は大変です。。。

唔知名嘅話多數都避免用第二人稱，或者好似樓上講用指示代名詞

櫻井さんの声もかっこいいけど梶くんが一番好き みゆきねぇさんも好き
最近自分で韓国語を勉強し始まった。日本語と結構似てるから思ったよりそんなに難しくないよ

みゆきさんが大好きです

悔しくて、私の日本語水平本当にダメ。

好きなアイドルは悲しくて、長いBLOGを出した、しかしその文は大体分からない 彼女の気持ちを知りたい.........

發現自己好廢，唔識咩連接方法，求改

KAJIさんはとても可愛いと思います！女性声優は花沢香菜と沢城みゆきが一番好きです
実は私は日本語を三年くらい勉強しました。でも今年は日本語の授業は受けませんから、韓国語の授業をしています 韓国語はやさしいと思いますけど、発音はとても難しいです

我諗係我出事 其實絲打可以直接改我個post我唔介意
即係同人講嘢做好都係問咗人地叫咩名先穩陣
好嘅收到

梶さんいいですよね 最近超イケメンになったしオーラって言っていいんですかね その大人のオーラが凄い
イベント見て この子おもしろい！将来が楽しみですねって以前から思ってました

日本語と韓国語両方勉強してる人確かに多いですね

多謝指教

唔好咁講
當然你同人地好熟果陣就無所謂啦あなた定お前定叫名都可以，但係如果返工或者唔識的人就真係好少會用
例如問人叫咩名，好少用あなたの名前は何ですか，通常用お名前去代替左あなたの名前，成件事就會通順好多
咁好似你講人地個id名，就用そのidは～就可以，因為その已經直接係指你講野的對象，善用代名詞的話就名都唔駛知都可以開心交談

確かに韓国語の発音は難しいですね。でも時々面白い発音ができるのも悪くないね。
梶くんいつも若く見えてかわいいいいいいいいいいい
声優の仕事もどんどんうまくなってきてよかったですね
一番印象に残るキャラクターはノラガミの雪音です

有個朋友睇得多anime，唔多唔少都識少少日文
但去到日本叫人嘅時候講咗「お前」
笑到我

所以話唔好睇動畫學日文
無基本knowledge只會學到錯哂兼柒出國際

以前見過有女仔自我介紹第一個字係俺/僕就知出事

東京廸士尼には美女が一番多い

我之前喺日本係儘量避開あなた呢個字
有時難直接入話題通常會用あのう…

就算妖怪手錶呢D小朋友向ANIME
用語都幾⋯⋯
少年向嗰D更加粗魯

我多數すみません 開波

不如開個telegram用日文傾

push

貴様果d真係 黑社會咁

有個瑞典漫畫家因為鐘意日本文化去左留學。係日文預備校第一堂老師就鄭重警誡佢地全班唔好用動漫入面學番黎既日文。笑到我

係咪話個idol出左篇唔開心的blog？

係啊

すみません前ありがとう後
多數都打搞人禮貌啲無死

巴打學到咩level

咁樣會唔會好啲？

韓国語は発音のルールたくさんありますから、日本語のほうがやさしいと思います

カナダでいますから、今は午後11時です。明日の韓国語クラスをサボりたい。。。

では、皆さんおやすみ 皆さんと日本語で話して楽しいです

講起のに, 除左知道ので係" 因為" 咁解，のをのがのに完全搞唔清

line group有得即時翻譯

私も日本語を勉強しています
よろしく

どうぞよろしく

用唔用你我呢種字眼呢個 與其話睇動畫出事
不如話係用中文多嘅習慣
因為我地平時講嘢用你我他係冇問題
咁當然呢樣嘢係咪話正經走去學就會教我又覺得唔一定

應該咁講 唔應該單靠動畫學日文
攞嚟記下讀音識下啲最基本嘅grammar我覺得冇問題
但係啲詞語幾時可以用幾時唔可以用 呢個應該正式啲去學
至於お前貴様呢啲 明顯就係單靠動畫嘅結果

のに、ので同のをのが係兩樣野
前者係一個接續助詞，後者係兩個格助詞嚟架 (好似係咁叫，啲野比番晒老師 )

後面個兩個の應該係のこと既意思？因為動詞唔可以後面直接用を/が 一定要變做名詞先 e.g. 運動するのが好き
のに係雖然or即使既意思

係啊，所以のを同のが應該分別係兩個格助詞，の+を同の+が
前面のに(明明...但...)係一個助詞，ので(客觀表示原因)都係一個助詞

学校でもう飽きるほど韓国語聞いてるせいか、韓国語だけはどうしても好きになれない
どうして韓国語の勉強を始めたんですか

最近かっこよすぎてもう梶きゅんと呼べない
スーツとかもう血が足りませんとりあえず墓たてます
声優イベントやTV番組みますか、生放送とか

ので：因為
のに：雖然
のが：～の「もの/こと」が～，只係省略咗「」入面
のを：～の「もの/こと」を〜，同上

好似係

補充 のに仲可以用嚟表示目的
のが／のを個の直接當佢係こと咁解會唔會好明啲

點講好呢
其實我想強調ニュアンス呢樣野係好重要，特別學日文，根據你當時身份地點黎定每一句應該點講，就算上網打字同真人講野都會唔同，初學者如果理解唔到ニュアンス的話，之後再學的時候會好辛苦
あなたの名前は何ですか其實無錯咖，不過係小朋友/對住小朋友先用咁解

可能因為我就係學呢d野，對於呢樣野好敏感
用錯字會俾人屌到上天

実は韓国が嫌いです でも言語を学ぶのが好きで、たまたまYouTubeで韓国語に関するビデオを見かけて、優しそうね、勉強してみようかなぁと思って始まりました でも最近忙しくて勉強する時間がありません

韓国語と韓国人は最低です。

你係咪想講語感？
呢樣嘢好睇個人造化同真係要長期接觸 兩樣齊哂學語言會事半功倍
唔好話日文 學咗英文十幾年我都唔覺得自己有語感可言 講嘢依然一啲都唔native
真係除非dum我去外國住番幾年慢慢浸
等我知道我學嘅嘢雖然唔係完全廢 但係唔同場合可能係另一種講法
自己再比較下兩者個感覺有啲咩唔同
係連字都唔識多隻嘅情況下
初學者真係難啲理解到ニュアンス呢樣嘢

定係你個初學已經係講緊起碼n3個班

韓国語 超うるさい感じ。。

最低って。。。何かされましたか

韓国語がうるさいっていうより韓国人が
いつも中国人よりでかい声で喋る

今年の夏、福岡へ行きました。
韓国人たちは行儀が悪いでした
静かな場所で騒々しい話しました

sorry N5初學1999

確かに韓国人も中国人もそういう人大勢いますね
行儀が悪いし、礼儀も正しくないですね。
実は香港にもそういう人がいて、ただ割とそんなに多くないけど

基本有D位可以改，但改左你都應該暫時未明點解
我都係N5劣改，應.....應該岩既......

我依家學到15課，唔明

「悪いでした」可以改「悪かったです」，記得之前初學，老師話如果句子有形容詞會多數將past tense放係形容詞表達，不過最基本來講悪いでした冇文法上錯誤
至於「騒々しい」(adj.)同「話す」(v.)放埋一齊嘅時候，adj.係要改form，所以會由騒々しい變成騒々しくて (字尾い→くて)

イ形容詞轉做adverb去形容動作既時候係將い轉く就得唔洗加て

同埋イ形容詞既past tense只有ＯＯかったです而冇ＯＯいでした

仕事終わって新幹線🚅〜

本身悪いでした文法上都冇錯嘅 樓主將兩句夾埋做一句
騒々しい本身係形容詞 騒々しく係adverb
所以騒々しい話しました（嘈吵講話）唔啱
騒々しく話す（嘈吵地講話）就冇問題
但如果呢度我唔會用話す 最後一句我可能會寫騒々しく喋ってました
雖然我自己都唔係好講到點解我覺得喋る比話す合理

自膠sor 係唔啱嘅

手多加埋て添 明明表示理由或者接下句先要

thx 咁多位

文章には、時制は一致でなければならないよ。だから、全部過去式で書いた方がいい。つまり、

この夏、福岡へ行きました。
韓国人は行儀が悪かったです。
静かな場所でうるさく喋っていたのです。

btw 話す = 說話，對話，重點比較偏向傳情達意
喋る 比較偏向談話，發聲呢個動作
利申 我覺得

應該就咁用うるさかった已經表達到講野好嘈嘅意思？

類似英文嘅 speak 同 talk?

係，我勁易比日本人識穿我唔係本地人

呢個最fit 理得佢講野定傾計，總之就係嘈

韓國人真係好嘈，又冇禮貌

其實實際用落唔會有太大分別

個分別最多都係 喋る 會喺正式場合少啲用，
正式場合會用 話す 多啲

梶くん
わだしは、声優のおじさんたちがみんな好きです
神谷さんや 杉田さんや 遊佐さんや
女なら、井上麻里奈ちゃんが好きです
女性なのに、男子役もできるの声優がかっこいいと思う

女性役ができる男性声優についてどう思いますか

皆の日本語が上手ですね。
私の日本語が全然ダメです
文型はとても難しいです。

の係咪應該轉用は

凄い さすがプロの感じ

一番凄いと思うのは福山さんの女性役
本当に不思議と言っても過言ではない
自分女でありながら負けてる

そう！！わかる！！
全然比べならない！！！

え。
今、単語を覚えるのが難しいですね〜〜
文型は大丈夫です👌

一級の模擬試験をやって、炒めなかったのは幸い！

今夜日本語を勉強したいです。
でも、8時間仕事したあとで、とでも疲れますた。

本当疲れるですね

お疲れ様〜ゆっくり休んでね

本当に疲れてるのね

學左幾個月

呢排停左

下年會報班玩下

日本のアマゾンや楽天で買い物するのがある人がいるの？

最近日本の漢方を買いたくて、このサイトは全部日本語で、買い物するのは難しい.......

それに、アカウントを申請することもあまりできない
求改

省返D錢，去淘寶買本大家的日本語好過啦 有齊哂答案 , 文法解釋, 練習，即係老師用書

アマゾンよく使います
楽天使ったことないけどアカウントは持ってます
まあ全部日本語と言っても通販サイトですから
在庫ありとかカートに入れるとかいくつの言葉を覚えれば使えるんじゃないの

最後個句
アカウント作れません／作成できません
申請する個程度比較重 講緊可能係申請visa呢啲

転送サイトを使いましたか？この間、global楽天の広告を見た、このサイトは全部漢字を使った。

呢2個網有無唔同? 係咪global楽天都可以用轉運公司?(唔識翻譯 )

啊，成日on99，普通形同禮貌形撈埋左一齊

違う
読み方は自膠

邊到讀

アマゾンなら転送サービス使ってませんよ
雑誌やcdしか買ってないし両方香港まで届ける
漢方は届けないと思うけど ...

我冇用過global楽天 但如果你問轉運suppose係咩網都用得嘅（除非係你件貨本身連集運都唔俾運）
本質上佢只係俾個日本地址你收貨之後幫你打包寄番喜歡香港

自

こんばんは〜 今は涼しいです

誰か音ゲーやってますか？

うたプリ

日本にいるからチュウニズム！

楽天global使ったことあるよ〜
転送サービスは、のことだ
EMSを使ったから手数料はちょっと高いけれど、ホント便利だった
いろんなサイトでの代理購入もできるし

ちょっとだけじゃなくてtensoは結構高いでしょ

じゃ、日本楽天は手数料がなくて、楽天globalがあるの？

多分どっちも手数料かかりますよ
或者咁問 你有冇試過喺其他外國網買過嘢例如英國美國網 淘寶都得

こんちゃす
眠いですけど 寝たくないです
日本語で話しましょうか

私の姉の元彼はめちゃうへんでしつこくて、別れたけど、 ずっと電話をかけて、姉とご飯を食べたい

私の家の下で待っていてばかり

可愛い女の子ですか？そうでなければ...いや

それは痴漢じゃない。。
おまわりさん～～

すまんない
俺はイケメンですが
彼女が失踪しました

おねさn

私もお姉さんが大好き

あなたの両親は1つだけの子供ですか？さて、でも私は妹が欲しいです
用さて得唔得，定用其他好D

姉は優しすぎて、断ることができない。。。

唔岩，漏左あります

獨生係一人っ子
さて類似 那麼 咁解
でも係但係
你後面個句究竟想用咩連接詞

いく いく いく
気持ち 気持ち セックス
可愛いですね
やめてやめてやめて
大好き大好き

第一日語唔錯

近幾日開始打日服lol，想同人溝通
但係我對日文接近0認識
想問第一到應該學認字先定學打字先
而定淨係識打こんばんわ ありがと

少し眠いですが、まだ寝たくありません。

明日は休みです。

皆さん、おやすみなさい

認字先？睇唔明對方打咩嘅話點應機

では私と話しましょう〜！

kimochi

淨係講呢句的話，日文會將量詞擺後面
子供は一人だけですか？

後日N1 完左先上黎吹

日本語は上手じゃないから、簡単に話すだけです。

こんばんは
ありがとう
記好五十音先

同埋你打日文小心人地用番MANDARIN 拼音答你（好撚多大陸狗）

BeatTube やってます

ちょｗｗｗｗ
たった二日でこんなコメ溜まってるとか草ｗｗ

本当にイケメンですか
写真を見せてもらえますか

自分で言う。。

イケメン同士

イケメンすぎてたくさんの女ネット友達がわたしを溝する

唔該巴打
こんにちは
ありがとう

す。。。すごいですね
私も5201314さんを溝したい

ラーメン つけ麺 僕イケメン

5201314さんより 私のほうが格好いいです

大阪にいる人、手をあげて

大阪人と東京人の発音、本当違うのがあるの？

今日は土曜日けど、どうして人がないの 全部mkの子

復習しないの

写真がなければ格好いいかどうか知りませんよ

鏡で自分を見ると
イケメンって言ってしまった

ナルシストな男はモテないぞ。

皆さん
こんにちは
今日何をするか

あれは方言という、 ねねればねねねねねねん

せかやで工藤

でも本当にイケメンなら大丈夫だと思います

明日の試験に万全な備えを

統計学の宿題をしています

本物であれば、自分の口から言うな。

ついてにこれやるわ。役に立つビデオを貼っとこう。

ついてにこれやるわ。役に立つビデオを貼っとこう

中国語も勉強直して来い

出直してきな

刀お前のお母さん!

なにゆーてんねんコイツ

咩梗黎 ? 即係有番組叫個大阪人讀左邊句野, 然後佢讀成右邊咁?

公務員試験に受けて
今度 やべえな

それ、秋田の人だけだから、ほとんど「ね」だけで伝わるから・・
大阪ちやうから！！！

あれ、ちゃうちゃうちゃう？
いや、ちゃうちゃうちゃうんちゃう？

デゥネイ
ホ ラン ドゥ ヤェ ワン ア

結滞な喋り方しよってどーゆーつもりじゃボケェ！

みんな こんにちは
泉水です
よろしく

ネイ ゴン マク ガウウ

ン ホウ ワン ロー

いまね・・一瞬ね・・ZARDの坂井泉水さん思い出したんだけど(´;ω;｀)

４６４９

みんなさん こんにちは はじめまして
明日はＮ２を受けるの日のに、全然勉強してない
どうすればいいんだ

こちら明日九龍湾でN1

お金を貯めるべきだ

ありがとうございます
私は銅鑼灣です、銅鑼灣で受ける人は少ないみたい

唔知係咪樣既問題
我住南港島 佢年年都Dom我去九龍灣

我考過兩次姐
N5→N2→N1（聽日）

有冇可能佢係特登唔比最近嘅試場我哋

ああああああああああチュウニやりたい！！！！！！！
香港でマイマイしかやってない

私もマイマイが好き でも、香港でマイマイの近くにいつもたくさんの人がある

香港でマイマイやってます
前回日本へ旅行したとき、ずっとゲーセンで引き込んで、チュウニズムをやってました

携帯音ゲーなら im@s cgssやってまーす
點解我成日reply咗兩次

私も マイマイで香港で遊べない曲しがやってなかった ずっとチュウニズムやってた、今はチュウニの方がもっと好き

そうよね。しかも礼儀正しくないプレイヤーもたくさんいる そういうプレイヤーがいるから最近ほとんど遊んでなくて、月に二回ぐらい
btw人嘅存在係いる！物件係ある

我想問下，如果想用最簡單既句子，要表達 " 想咁做架我，但只係唔識渣" ，應該點講

できたくて、できない......?

やりたい／したい

けれども

できない／力が及ばない

再簡單ｄ
そうしたいけどできない

明日は試験だけど、まだたくさんのことわかりません

同人講野，應該係

XXXさんと話します。

定係XXXさんに話します。

晩御飯は寿司とほうじ茶にしました

私も寿司だ

n1文法
(よ)う+にも+Vない
買おうにも買えない
我想買但買唔到
或者簡單d
僕は買いたくても／買いたいけど、…買えない

お腹いっぱい

しかも美味しい

吉田朱里と話します。(同吉田朱里 講野)

吉田朱里に話します。 ( 對吉田朱里呢個對象 講野)

利申: 9估 同埋見之前D人話，好似用喋る好D

。
高い価格の寿司屋で食べるの？私は爭鮮回転寿司の費用を負担できるだけ

問左朋友

お巡りさんに話ますよ（威脅語氣）"要向警察說了喲"——會有d預定既意思

皆さんすごい！

日本語は難しいです。

睇動畫自學日文，毫無文法可言。睇冇問題，講就

と應該有兩個人對話嘅感覺，に就比較似「我話比邊個知/我同佢講」

可能形動詞前面嘅助詞多數用「が」
実は高くない寿司を食べました 母が家の近くにある寿司屋にお持ち帰り寿司買ってくれました

に 感覺似 知らせる？
不過都好少聽 お巡りさんに話ます
通常係講 警察に通報します？

喋る個feel係focus喺開口出聲個動作上面 傾計有內容嘅都係話す似樣啲咁
利申同樣9up

いやいや スーパーで買ったやつだけだ

食べたい

と：並列
に：方向性

好易理解

XXと話す ＝ 会話をする
XXに話す ＝ 話しかける。

お巡りさんに話しますよ
其中よ係強調意味
預定係文法個類有一堆 しようと 之類
依堆唔記得叫感嘆詞定感動詞

溫唔晒 N1 GG 準備定下年考過都得

よく緊張してるんだ
明日はn5の試験なのに，今まだ寝なくて，連登を見てるの

做完pp 應該可以低空
訓先 頑張ってね

早く寝なさいよ
n5は午前だし

文法做到５X/60 但其他就

語彙こそ一番面倒くさいなぁ

做多１５分鐘卷訓 大家都加油啦

頭をスッキリさせたら大丈夫だと思うよ〜
じゃおやすみ

前進あるのみ

おやすみ

皆さん能力試頑張って

皆さん日本語の試験頑張ってね
私は外國撚です 試験を受けたいけど高すぎる

私も外国撚です どこに住んでいますか

イギリスです

よろしくおねがいします

そうですか 私はイギリスに留学している友達がたくさんいます

羅宋湯盈盈さんもイギリスにいますか

香港に住んでいます
イギリスで留学に行きたい

早く香港に戻りたいです
私は毒撚で友達が少なくて寂しいです
それにイギリスの物価が高すぎます

私にとって留学は大変ですね 辛いことがいっぱいあります

日本に受けるの人いる？

ちなみに櫻井孝宏さんはどこに住んでいますか

カナダに住んでいますよ。私も毎日勉強してとても忙しいです。hi-bye friendがたくさんいますが、本当の友達が少なくて寂しいと思います
ところで白素さんは大学生ですか。

おっはー

[url]カナダで車がないなら大変です [/url]

大都会に住んでいるなら車がなくても大丈夫と思います

私は大都会に住んでいませんからバスサービスは悪いと思います

おはいよございます
今日はいよいよテストの日ですね、一緒に頑張りましょう

留学してるんだけど、ほとんど注文の時しか日本語を話してない。

私はロンドンに行きたいですが、テロ攻撃がたくさんありそうで心配します。

この時間帯ってどのレベルの能力試験が行われてんのか？

毒撚だから、いつも家にいるなら大丈夫だと思います

そうですね
なんか悲しいことを言われました

朝はn345、午後はn12だそうだ

でも毒撚がいいと思いますよ。

巴打

係邊考

真絲です

明治大学泉キャンパス

誰が今日9展で能力試験を受けますか

this thread is... と思いました

畫得笑話熱空戰

今日係考n1? 好似咁多巴打都話要考，好多高手

JLPTは全部同じ日に行うよ

あっそうか......連登の皆さん 頑張ってください

ちなみに毒撚がいいじゃなくて、イケメンの毒撚がいいでしょう

たぶん 今日ここに私だけがいる

どうせ腐女子しかないよこの世界に
しかも櫻井くんを名前に なおさら

私はこれからn1に受けます
でもネットでn1の練習をすると
あくまで六割ぐらい正解
なんか緊張します

祝各位好運

九龍灣見

n1jj

手機響鈴來留名

n1考集中力多 緊張都無用

K行 尾數字２X

我睇你用字你應該好少睇劇之類
加油啦 大家都係求低空飛過

六割なら大丈夫よ！頑張ってね
すぐ始まるからバイバイ

冧巴10351 歡迎搵我吹水

そうですね、まだ自己紹介をしてなかったんで。

アニメヲタ → 声優ヲタ → コスプレ → 今

今は仕事に集中してるんで、アニメもたまに見るくらい、
コスなら最近にもしていない。
昔声優の写真集も買ったりするけれども、
彼女に怒られたのでお察し。。。
「再買唔比你屌」

よろしくお願いします。

咁勇自爆 南港島撚我出門 怕塞車

可能係空櫈呢

コスプレ 絶対イケメンだろ？

アニメヲタ......もしかしてloveliveのですか？

我通常三份都係575割左右
都係平常心
狀態(集中力）好d就會pass
字永遠溫唔晒 求唔好比佢陰到仲好

あ、彼女がいる リア充を歓迎しません

直覺雷達話比我知呢度有偽娘

爆発しろ

ハルヒ時代から、あんなものと一緒にするな

自信がないこそコスプレやってただけ、
昔から一度もイケメンと言われたこともないけど、
コスしたら初めて聞いた。

化粧のちからで

你直覺真係準 私は秋葉原の女装サロンへいきたい

我中意偽娘嫁喎 （靚既話） よろしくね

実は私は真絲なので偽娘じゃないです

１００１にご注意

九展好多人啊 食左野先好黎 剛到

Diu 點解有支那人

その名前はまさかみきとPさんの？

咁撚早。。。 我依加先出門

ヨンジュウナナとサリシノハラ

ここにいる人みんな真絲ですよー

N5です

之前有睇過 不過只係隻歌幾開心😃

誰が１００１を取って、新しい po 開いてください

暫時唔搞住template，貼下有用網站呢d先。 topic 開po人話事，連登最輕鬆愉快既日文交友聊天PO(2) 又得，或者你自己諗

起底したらすぐ分かりますよ

有冇人讀緊n5但又冇報

小夜子と心臓デモクラシーと夕立のりぼん

咁改好似通順d

貼埋呢張 等傻西瓜唔使搵

30000受験生がいるの すごい

果d係N3

你地應該係街準備考試，等我快手推爆

７５９で買えます！おいしかったよ！

1001